對物質太執著應該點放低

例如唔見左/冇左既嘢、錢
借左錢唔還既賤人

不需要放低

唔放低有心結

捐哂啲錢去幫手足

又例如屋企唔捨得扔既衫、雜物。。。愈來愈多，霸住個位
點解有d人可以做到斷捨離。。我都想但又放唔低執念

老左咪變左成屋垃圾入唔到屋果d廢老？

唔借錢俾人咪無事

役於物得失患 役於形不超然 所遇即安到處無牽絆😏

有d嘢唔扔係覺得可能有用，但係事實上十年唔掂一次
扔之前就諗留低唔會用，存唔存在都唔影響
搵個大垃圾袋一次過扔
分好多細袋分好多次扔都會減少扔嘢意慾
扔開就會繼續扔

唔識斷捨離，純9up

叫你男朋友幫手斷捨離

你等於問一個肚餓既人
點様先唔肚餓
食飽咪唔肚餓lo!

你好窮呀！
你一D都唔自愛
成日買埋D又平又唔好既野比自己
又唔執下屋
你知唔知倉租幾錢呀？
你屋企個隻階磚
好貴ga!

你有無試過買件$500面衫
著三年？
又或者係你好鐘意又唔等洗既野？

你應該唔會
你個腦應該成日想買平野
你應該只會去特價網
或者過季減價
買個D買百零、二百蚊衫
又或者上淘寶買

你對錢咁執著
你做咩借錢比人呀？
你都係窮鬼
扮咩寬佬？
借咩比人都好
預人唔還先好借
因為實唔還

你內心同你個腦有分歧呀
你內心想食好
住好
咩都試下
試過你就唔再執著ga la
試過你就可以放低

等於你睇完一套戲
係唔會想去戲院
再睇多次同一套戲
而你再次想入戲院睇戲
係因為有新戲上
而你又好想去戲院睇
你先會出現係個度

你比太多束駁自己啦
Go for it la!!
自己鐘意咩
就買比自己啦

吓又幾似。。咁我想要間大屋放多d嘢

你講得啱，真係要狠心d

好似講中我個情況一半
但講出來可能有d膠 有時d嘢 例如我唔小心整到斷墨的筆 我知支筆係好平 但會好心痛就留住 我覺得支筆係因為我而失去左“生命” （？？）已經成為左遺憾 再買的新筆代替唔到呢支筆 （。。。） 算啦 我都係9up

我都係無聊講下冇嘢鳥

其實我都係估估下
唔知啱唔啱
唔啱就出聲la

你個支筆
係你內心既投射
你好想被別人珍視
所以你會好珍惜你擁有既野
點解你會覺得個支筆獨一無二
係因個支筆因你而死
你係度責備自己

放過自己啦！
你唔需要自己再去攻擊自己
世界上重有大把人會責備你
真係大把機會
接受自己係一個"倫盡"既人
下次小心D

買野除左睇價錢之外
你重需要睇下個設計適唔適合自己
斷墨既筆真係要掉
而你真係咁介意
下次你可以買油性走珠筆
而避免買會斷墨既墨水筆
去避免同樣問題發生
小心保護自己個心
唔好令到自己唔開心